屋企曱甴問題又黎！

最近搬左屋
以前舊屋企比較大 曱甴問題好嚴重下
依家搬左新屋 細左又乾淨左
搬左入黎個幾月之後.....
啲曱甴又黎過

廚房客廳廁所都岀現過
好怕又會重蹈覆轍 好似以前屋企咁嚴重
諗緊好唔好塭滅蟲公司搞搞佢
我屋企人又唔L理
唔想再夜晚去廁所都要提心吊膽

有無人覺得近啲幾年曱甴問題嚴重左
定係我屋企習慣有問題
利申 屋企算乾淨 但有寵物

佢地係水渠位走上黎, 好窄都穿得過
所以我封到實哂,
廁所廚房盡量唔開窗, 得閒搵殺蟲水噴d邊位
每間房一支殺蟲水好似滅火筒咁, 見一隻殺一隻

我屋企樓下好多餐廳
半年前都好多
用左威滅之後死左九成
係間唔中得番啲細隻 大隻既死哂
三個月換一次威滅

你可以去超市買黎試下

以前屋企從來都冇曱甴 呢幾年真係多左好多

殺蟲水冇用的 打去西環間滅蟲公司 或者 淘寶買施杰殺蟑藥餌 用完乜柒曱甴都冇
有寵物就最好

你屋企幾樓到
你寵物咩品種

屌我27樓都有
一點絕係咪work

5樓
樓下有餐廳有街市 GG

兩隻貓，不過從來唔會捉曱甴
可能見得多厭左

我屋企隻貓會捉

無論你住邊, 只要有一個單位有,
全層甚至幾層一齊俾佢害死

所以先想揾滅蟲公司睇下點防止佢地入到屋 防到既話

感覺上用曱甴屋有啲治標不治本

印尼新聞網站Brilio報導，蟑螂出沒在家中的確是很多人苦惱、也很難根除的問題。

不過，印尼一名女子蕾思塔麥拉（RaistamalaNediasani）利用日常生活隨手可得的材料，自製捕蟑神器，捕捉到許多蟑螂。捕蟑神器上傳臉書，引發網友熱烈迴響。

捕蟑神器需要的材料是600毫升的礦泉水瓶、一湯匙的糖、棉花、水和沙拉油。

首先要剪掉礦泉水瓶上端三分之一的部份，然後在水瓶底部放上棉花，倒上糖，接著再倒入一點水至水瓶中。

接著在水瓶內側表面塗上沙拉油，再把剛剛剪掉的三分之一的水瓶上端部份（包含瓶嘴）倒插入水瓶中，再用膠帶黏緊這兩塊組件。

最後就把這個捕蟑神器放在蟑螂經常出沒的地方，貼著牆邊，隔天就會看到許多小強「自殺式」掉入這個陷阱中。

蕾思塔麥拉在PO文中表示，她的捕蟑神器輕輕鬆鬆抓到蟑螂，而這個簡單、可應用的捕蟑神器自製教學迅速在網路上被熱傳，目前已經有2萬3000多次分享。